---
title: >-
    شمارهٔ ۷۹۰
---
# شمارهٔ ۷۹۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز تنهایی چو مینا راز با پیمانه می‌گویم</p></div>
<div class="m2"><p>گهی با شمع محفل، گاه با پروانه می‌گویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>حریف نکته‌سنجی در همه عالم نمی‌بینم</p></div>
<div class="m2"><p>سخن از بی‌کسی با خویش چون دیوانه می‌گویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ادیب این دبستانم، سر و کارم به طفلان است</p></div>
<div class="m2"><p>بزرگی را چه نقصان، گر سخن طفلانه می‌گویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز تنهایی شب هجران او خوابم نمی‌آید</p></div>
<div class="m2"><p>نشسته بر سر بالین خود، افسانه می‌گویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به قدر خود ز هرکس طاقتی در عشق می‌باید</p></div>
<div class="m2"><p>مرا کاری به بلبل نیست، با پروانه می‌گویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>پس از مقصد رسیدن مدعا معلوم می‌گردد</p></div>
<div class="m2"><p>سخن را رهروان در راه و من در خانه می‌گویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>سلیم از اعتقاد خویش هرکس می‌زند حرفی</p></div>
<div class="m2"><p>تو دل را کعبه می‌خوانی و من بتخانه می‌گویم</p></div></div>